\begin{question}[section=1,subtitle={Ablenkwinkel Elektron},difficulty=,quantity=,type=exm,tags={}]
	\begin{figure}
    \begin{center}
      \includegraphics[width=0.6\textwidth]{\currfiledir image.png}
    \end{center}
\end{figure}
  
In einer Ablenkeinheit wird ein Elektron mit der Geschwindigkeit $v$ senkrecht in einen Bereich konstanten Magnetfeldes der Flussdichte $B$ eingeschossen.
Es folgt dort - wie sich leicht berechnen lässt - einer Kreisbahn mit dem Radius
\begin{subequations}
  \begin{equation}
    R = \dfrac{m_e v}{e B}
  \end{equation}
\end{subequations}
und fliegt nach dem Verlassen des Feldbereichs wieder entlang einer Geraden.
Berechnen sie den Ablenkwinkel $\alpha$.
\end{question}
\begin{solution}
  TODO
\end{solution}
